# 公式

$$
\dot{x}(t) = A_{0}x(t)+B_{1}w(t)+B_{2}u(t)+\sum_{i=1}^{K}[A_{i}x(t-\tau_{i})+B_{1i}w(t-\tau_{i})+B_{2i}u(t-\tau_{i})+E_{i}\dot{x}(t-\tau_{i})]
$$

若不考虑干扰$w(t)$

$$
\dot{x}(t) = A_{0}x(t)+B_{2}u(t)+\sum_{i=1}^{K}[A_{i}x(t-\tau_{i})+B_{2i}u(t-\tau_{i})+E_{i}\dot{x}(t-\tau_{i})]
$$

若暂且不考虑输出y(t),化为标准NDS形式
$$
\begin{bmatrix}
    \dot{x}(t) \\
    z(t) \\
    y(t) 
\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
    A_{0} & 0 & B_{2}\\
    0 & 0 & 0\\
    0 & 0 & 0
\end{bmatrix}\begin{bmatrix}
    x(t) \\
    w(t) \\
    u(t) 
\end{bmatrix} + \sum_{i=1}^{K}\begin{bmatrix}
    A_{i} & 0 & B_{2i} & E_{i}\\
    0 & 0 & 0 & 0\\
    0 & 0 & 0 & 0
\end{bmatrix} \begin{bmatrix}
    x(t-\tau_{i}) \\
    w(t-\tau_{i}) \\
    u(t-\tau_{i}) \\
    \dot{x}(t-\tau_{i})
\end{bmatrix}
$$


将NDS转为DDF
$$
D_{rvi} = 
\begin{bmatrix}
   0 & 0 & 0 \\
   0 & 0 & 0 \\
   0 & 0 & 0 \\
   I & 0 & 0
\end{bmatrix}
$$

$$
[C_{ri} \space B_{r1i} \space B_{r2i}] = 
\begin{bmatrix}
   I_{n} & 0 & 0 \\
   0 & I_{m} & 0 \\
   0 & 0 & I_{p} \\
   A_{0} & 0 & B_{2}
\end{bmatrix}
$$

$$
\begin{bmatrix}
    B_{v} \\
    D_{1v} \\
    D_{2v} 
\end{bmatrix}
 = I_{n+q+r}
$$

$$
C_{vi} = 
\begin{bmatrix}
   A_{i} & 0 & B_{2i} & E_{i} \\
   0 & 0 & 0 & 0\\
   0 & 0 & 0 & 0\\
   0 & 0 & 0 & 0
\end{bmatrix}
$$

$$
C_{vdi}(s) = 0
$$

化为标准DDF形式
$$
\begin{bmatrix}
    \dot{x}(t) \\
    z(t) \\
    y(t) 
\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
    A_{0} & 0 & B_{2}\\
    0 & 0 & 0\\
    0 & 0 & 0
\end{bmatrix}\begin{bmatrix}
    x(t) \\
    w(t) \\
    u(t) 
\end{bmatrix} + \sum_{i=1}^{K}\begin{bmatrix}
    A_{i} & 0 & B_{2i} & E_{i}\\
    0 & 0 & 0 & 0\\
    0 & 0 & 0 & 0
\end{bmatrix} \begin{bmatrix}
    x(t-\tau_{i}) \\
    w(t-\tau_{i}) \\
    u(t-\tau_{i}) \\
    \dot{x}(t-\tau_{i})
\end{bmatrix}
$$




将DDF转为PIE
$$
\^{C}_{vi} = C_{vi}
$$

$$
D_{I} = 
\begin{bmatrix}
   (I-\sum_{i=1}^{K}C_{vi}D_{rvi})^{-1} & 0 & 0 \\
   0 & 0 & 0 \\
   0 & 0 & I
\end{bmatrix}
$$

$$
C_{Ii} = -D_{I}C_{vi} = 
\begin{bmatrix}
   -(I-\sum_{i=1}^{K}E_{i})^{-1}A_{i} & 0 & -(I-\sum_{i=1}^{K}E_{i})^{-1}B_{2i} & -(I-\sum_{i=1}^{K}E_{i})^{-1}E_{i} \\
   0 & 0 & 0 & 0\\
   0 & 0 & 0 & 0\\
   0 & 0 & 0 & 0
\end{bmatrix}
$$

$$
[T_{0} \space T_{1} \space T_{2}] = 
\begin{bmatrix}
   C_{r1}+D_{rv1}C_{vx} & C_{r1}+D_{rv1}D_{vw}  & C_{r1}+D_{rv1}D_{vu}  \\
   C_{r2}+D_{rv2}C_{vx} & C_{r2}+D_{rv2}D_{vw}  & C_{r2}+D_{rv2}D_{vu}  \\
   \vdots & \vdots & \vdots \\
    C_{rK}+D_{rvK}C_{vx} & C_{rK}+D_{rvK}D_{vw}  & C_{rK}+D_{rvK}D_{vu}   
\end{bmatrix}
$$

$$
[C_{vx} \space D_{vw} \space D_{vu}] = 
\begin{bmatrix}
   (I-\sum_{i=1}^{K}E_{i})^{-1}(\sum_{i=1}^{K}(A_{i}+E_{i}A_{0})  & (I-\sum_{i=1}^{K}E_{i})^{-1}(E_{i}B_{1}) & (I-\sum_{i=1}^{K}E_{i})^{-1}(E_{i}B_{2}) \\
   0 &  0 & 0\\
   0 &  0 & 0
\end{bmatrix}
$$

$$
C_{r1}+D_{rv1}C_{vx} = 
\begin{bmatrix}
   I_{n}    \\
   0        \\
   A_{0}+(I-\sum_{i=1}^{K}E_{i})^{-1}(\sum_{i=1}^{K}(A_{i}+E_{i}A_{0})
\end{bmatrix}
$$

$$
T_{a}(s,\theta) = 
\begin{bmatrix}
    D_{rv1}C_{I1} & D_{rv1}C_{I2} & \dots & D_{rv1}C_{IK}   \\
    D_{rv2}C_{I1} & D_{rv2}C_{I2} & \dots & D_{rv2}C_{IK}        \\
    \vdots & \vdots & \vdots & \vdots\\ 
    D_{rvK}C_{I1} & D_{rvK}C_{I2} & \dots & D_{rvK}C_{IK}
\end{bmatrix}
$$

$$
D_{rv1}C_{I1} = 
\begin{bmatrix}
    0 & 0 & 0 & 0   \\
    0 & 0 & 0 & 0          \\
    0 & 0 & 0 & 0  \\ 
    -(I-\sum_{i=1}^{K}E_{i})^{-1}A_{1} & 0 & -(I-\sum_{i=1}^{K}E_{i})^{-1}B_{21} & -(I-\sum_{i=1}^{K}E_{i})^{-1}E_{1}
\end{bmatrix}
$$

$$
T_{b}(s,\theta) = -I_{\sum_{i}p_{i}} + T_{a}(s,\theta)
$$


$$
I_{\tau} = 
\begin{bmatrix}
    \frac{1}{\tau_{1}}I_{p1} & 0 & 0 & 0   \\
    0 & \frac{1}{\tau_{2}}I_{p2} & 0 & 0          \\
    0 & 0 &\ddots & 0  \\ 
    0 & 0 & 0 & \frac{1}{\tau_{K}}I_{pK}
\end{bmatrix}
$$



$$
\begin{bmatrix}
    A \\
    C_{11} \\
    C_{21} 
\end{bmatrix}
 = \begin{bmatrix}
    B_{v} \\
    D_{1v} \\
    D_{2v} 
\end{bmatrix}[C_{I1} \dots C_{IK}]
$$

$$
\begin{bmatrix}
    \bold{A_{0}} & \bold{B_{1}} & \bold{B_{2}} \\
    \bold{C_{10}} & \bold{D_{11}} & \bold{D_{12}} \\
    \bold{C_{20}} & \bold{D_{21}} & \bold{D_{22}} 
\end{bmatrix} = 
\begin{bmatrix}
    A_{0} & B_{1} & B_{2} \\
    C_{10} & D_{11} & D_{12} \\
    C_{20} & D_{21} & D_{22}
\end{bmatrix}[C_{vx} \space D_{vw} \space D_{vu}]
$$
$$
\mathcal{A} = \mathcal{P} 
\begin{bmatrix}
    A_{0} & A \\
    0 & \{I_{\tau},0,0\} 
\end{bmatrix} 
$$

$$
\mathcal{T} = \mathcal{P} 
\begin{bmatrix}
    I & 0 \\
    T_{0} & \{0,T_{a},T_{b}\} 
\end{bmatrix} 
$$
$$
\mathcal{B}_{T_{1}} = \mathcal{P} 
\begin{bmatrix}
    0 & \varnothing \\
    T_{1} & \{\varnothing\} 
\end{bmatrix} 
$$

$$
\mathcal{B}_{T_{2}} = \mathcal{P} 
\begin{bmatrix}
    0 & \varnothing \\
    T_{2} & \{\varnothing\} 
\end{bmatrix} 
$$

$$
\mathcal{B}_{1} = \mathcal{P} 
\begin{bmatrix}
    \bold{B_{1}} & \varnothing \\
    0 & \{\varnothing\} 
\end{bmatrix} 
$$

$$
\mathcal{B}_{2} = \mathcal{P} 
\begin{bmatrix}
    \bold{B_{2}} & \varnothing \\
    0 & \{\varnothing\} 
\end{bmatrix} 
$$

$$
\mathcal{C}_{1} = \mathcal{P} 
\begin{bmatrix}
    \bold{C_{10}} & \bold{C_{11}} \\
    \varnothing & \{\varnothing\} 
\end{bmatrix} 
$$

$$
\mathcal{C}_{2} = \mathcal{P} 
\begin{bmatrix}
    \bold{C_{20}} & \bold{C_{21}} \\
    \varnothing & \{\varnothing\} 
\end{bmatrix} 
$$

$$
\mathcal{D}_{ij} = \mathcal{P} 
\begin{bmatrix}
    D_{ij} & \bold{C_{11}} \\
    \varnothing & \{\varnothing\} 
\end{bmatrix}  = 
\begin{bmatrix}
    0 & \bold{C_{11}} \\
    \varnothing & \{\varnothing\} 
\end{bmatrix}
$$

化为标准PIE形式



引入控制器
$$
u(t) = K\bold{x(t)}
$$

$$
\bold{x(t)} := \begin{bmatrix}
    x(t) \\
    \Phi(t,.)
\end{bmatrix}
$$ 



$$
\mathcal{T}\dot{\bold{x}}+\mathcal{B}_{T_{2}}K\dot{x} = \mathcal{A}\bold{x}+\mathcal{B}_{2}Kx
$$

$$
\mathcal{T}'\dot{\bold{x}} = \mathcal{A}'\bold{x}
$$

应用结论
$$
\mathcal{T}'^{*}\mathcal{H}\mathcal{A}'+\mathcal{A}'^{*}\mathcal{H}\mathcal{T}' \lt 0
$$

证明
$$
\dot{V}(\bold{x}) = <\mathcal{T}'\bold{x},\mathcal{H}\mathcal{T}'\bold{x}>_{Z} + <\mathcal{A}'\bold{x},\mathcal{H}\mathcal{T}'\bold{x}>_{Z} =<\bold{x},(\mathcal{T}'^{*}\mathcal{H}\mathcal{A}'+\mathcal{A}'^{*}\mathcal{H}\mathcal{T}')\bold{x}>_{Z}  
$$

$$
\mathcal{T}' = \mathcal{T}+\mathcal{B}_{T_{2}}K
$$

$$
\mathcal{A}' = \mathcal{A}+\mathcal{B}_{2}K
$$

引入仿真算例
$$A = 
\begin{bmatrix}
    1.8 & -0.3\\
    0 & 2.5
\end{bmatrix}
$$

$$B = 
\begin{bmatrix}
    -0.8 & 0\\
    0.5 & -0.2
\end{bmatrix}
$$

$$C = 
\begin{bmatrix}
    -0.2 & 0.5\\
    0.2 & 0.7
\end{bmatrix}
$$

$$D = 
\begin{bmatrix}
    1 & 0\\
    0 & 1
\end{bmatrix}
$$

$$
\dot{x}(t) = Ax(t) + Bx(t-r) + C\dot{x}(t-h)+Du(t)
$$
化为标准的NDS形式
$$
\begin{bmatrix}
    \dot{x}(t) \\
    z(t) \\
    y(t) 
\end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
    A & 0 & D\\
    0 & 0 & 0\\
    0 & 0 & 0
\end{bmatrix}\begin{bmatrix}
    x(t) \\
    w(t) \\
    u(t) 
\end{bmatrix} + \begin{bmatrix}
    B & 0 & 0 & 0\\
    0 & 0 & 0 & 0\\
    0 & 0 & 0 & 0
\end{bmatrix} \begin{bmatrix}
    x(t-r) \\
    w(t-r) \\
    u(t-r) \\
    \dot{x}(t-r)
\end{bmatrix}+ \begin{bmatrix}
    0 & 0 & 0 & C\\
    0 & 0 & 0 & 0\\
    0 & 0 & 0 & 0
\end{bmatrix} \begin{bmatrix}
    x(t-h) \\
    w(t-h) \\
    u(t-h) \\
    \dot{x}(t-h)
\end{bmatrix}
$$


$$K = 
\begin{bmatrix}
    -4.3178 & 0.8389\\
    -1.3983 & -8.5772
\end{bmatrix}
$$



The practical examples of neutral delay-di&erential systems include the distributed networks containing lossless transmission lines (Brayton, 1966; Kolmanovskii & Myshkis,
1992), and population ecology (Kuang, 1993). 



